[DSE數學] core/M1/M2 解答區

話說就來考maths/M1/M2
各位dse考生有野唔識
可以係度留言問
我會逐一解答
當然你唔好期望我會秒回

如果我解答完你條問題之後
你要追問同一條問題 請記得quote清楚

唔想知 唔好講
講咗死全家

1+1 =?

啲數字ans手寫三個小數不過撳機都係用accurate 嗰個數
想問計到點解137.914...同25.3865...要reject?

lm 幫手

將3拆做3(sin^2(x) + cos^2(x))

上面已經計好
係諗唔明reject 嗰個位

其實LHS同RHS都除(cos theta)^2會快d

我估係你自乘cos theta會整多咗root

我計到咁

我舉個例
sinx=-1
如果square完變quadratic
之後再solve返sinx出來會有-1同1
但到時sinx=1要reject
而家你個做法大概都係呢個意思
因為你square完又solve返條quadratic

求指教

試下唔好將PQ連埋
反而畫M同N既locus出來
如果都唔明 我再畫圖講解

算啦, 都係教埋你

m2有咩要溫？

試下做份mock

其實唔洗溫，都係考番平日學到幾多，睇番你水平去到邊。溫得多反而會亂

唔該哂，畫埋圖好仔細
做左好多都未識，有時d題目重做諗好耐都諗唔到

人蠢讀M2真係好辛苦

點樣操M2

呢條係深返版本amaths slipping rod既問題
我會覺得出題條友無個樣整個樣
成條題目想考differentiation
但考geometry仲深過differentiation
唔係一條好既評核題目

你平時個底點?
做過幾年pastpaper?

SectionS還可以，一去到SectionS，每條做b part就開始唔識
做左SP,A maths 2002-2003,呢排努力做緊，但係好多唔識

M2 5-5*底呢家可以點操到穩一粒星 望兩粒

M2最多careless mistake既地方:
definite integral
matrix multiplication

起碼唔好錯呢d

同埋如果你matrix唔熟
section B做哂其他topic先
建議做integration>differentiation>vector>matrix

M2做sketching graph
有咩要注意
點解有時個graph可以穿過漸近線有時又唔可以?

你講個case係horizontal / oblique
個條asymptote係講緊:
當x個magnitude越大
f(x) value越接近漸近線對應既y value

你講緊f(x)穿過漸近線係講緊個x好細既時候
e.g. x=5 VS x=100000000

補充返 呢樣係take limit既concept

唔好意思 都係唔太明(太蠢同concept唔清sorry)
姐係horizontal / oblique 係x好細嘅時候就可以穿過?
咁我知x幾時算大幾時算細?
點解垂直線又唔得?

我其實大概get到
但想問清楚

你搵horizontal / oblique時候
係將x take limit架嘛
如果f (x)係x=5 (example) cut 到條asymptote係無問題
因為你唔會當x=5談上limit

另外 垂直線係無可能穿過
因為垂直潮近線係講明f(x) not defined on the corresponding value k
then x=k係vertical asymptote

Thank you

我明你講咩了
咁我可以點知佢係邊個位會cut到?
係咪要自己代點?

matrix property都唔太差 最近入左matrix inverse matrix 同multiplication program 做matrix有得sub個unknown入去check應該ok穩陣 巴打覺會唔會tip下今年section b

Over underestimate 點搵

你講係點證明over/underestimate
定係搵估值同準備值相差幾多?

證明

入matrix inverse同matrix multiplication完全浪費位

因為依家學唔係好似以前let y=mx+c take limit搵
係就咁除左佢 搵條asymptote出黎

matrix有啲題目係given......prove that......
有幾十個unknown完全無頭緒點做
可以點樣諗

如果f(x)同f"(x) both大過0或者both細過0
就係over estimate
如果1個大過0, 1個細過0 就under

dse程度既matrix只係入門野
背後仲有好多concept係out-c
但往往出題都係考緊呢d out-c concept
所以你覺得無從入手唔出奇
因為同你本書學既入門野唔同

解決方法:
做哂sectionB其他題目先
matrix放最後做
拎得幾多分得幾多分

我有睇書 但書根本冇講清楚
我都係聽你講先明漸近線做緊咩同點解可以穿過
請問點先知佢係邊個位會穿過漸近線?

f(x)同漸近線有intersection point就會穿過
但呢個一定係finite number 唔會有limit呢個概念

curve sketching畫oblique/horizontal 漸近線其實係睇條線既最左邊(x very negative)同最右邊(x very positive) 因為個到有take limit既意思
中間個到其實唔關事
只不過為咗方便sketch
先會畫埋中間個部分

謝謝你
問太多 sorry

點解要睇埋f(x)